 $\ln x_{n}+\frac{1}{x_{n}}\le 1,$又应为$\ln x_{n}+\frac{1}{x_{n+1}}<1$
 $\therefore \frac{1}{x_{n}}>\frac{1}{x_{n+1}}\Rightarrow x_n<x_n+1$
 $\ln x_{n}+\frac{1}{x_{n+1}}<1\Rightarrow \ln x_{n}<1\Rightarrow x_{n}<e$
所以极限存在。
设$\lim_{n\to \infty}x_{n}=a$
$\ln a+\frac{1}{x}\le 1,\ln a +\frac{1}{a}\ge 1$（脱帽原则）

---
$\begin{align*}A_{n+1}+\sqrt{2}B_{n+1}&=(A_{n}\sqrt{2}B_{n})(2+\sqrt{2}) \\ &=(2A_{n}+2B_{n})+\sqrt{2}(A_{n}+2B_{n})\end{align*}$
$A_{n+1}=2A_{n}+2B_{n},B_{n+1}=A_{n}+2B_{n}\Rightarrow \frac{A_{n+1}}{B_{n+1}}=\frac{2\frac{A_{n}}{B_{n}}+2}{\frac{A_{n}}{B_{n}}+2}$
设$x_n=\frac{A_{n}}{B_n}\Rightarrow x_{n+1}=\frac{2x_{n}+2}{x_{n}+2}=2-\frac{2}{x_{n}+2}$

---
$\forall x,y\in[a,b],|f(x)-f(y)|<\frac{1}{2}|x-y|\Rightarrow 0\le\lim_{x\to x_{0}}|f(x)-f(x_{0})|\le \frac{1}{2}|x-x_{0}|=0$
$\therefore f(x)$连续
$a\le f(x)\le b$
$\therefore F(a)=f(a)-a\ge 0,F(b)=f(b)-b<0$
$\therefore$存在零点
假设存在$f(d)=d,c\ne d$
则$|f(c)-f(d)|\le \frac{1}{2}|c-d|\Rightarrow|c-d|\le\frac12|c-d|$
$\therefore c=d$，矛盾

$\begin{align*}x_{n+1}-c&=\frac{1}{2}(x_{n}+f(x_{n}))+\frac12(c+f(c)) \\ &=\frac12(x_{n}-c)+\frac12(f(x_n)-f(c))\end{align*}$
$\begin{align*}|x_{n+1}-c|&\le\frac12|x_{n}-c|+\frac12|f(x_n)-f(c)| \\ &\le\frac12|x_{n}-c|+\frac12\cdot\frac12|x_{n}-c| \\ &=\frac34|x_n-c|\end{align*}$
$0\le|x_{n+1}-c|\le(\frac34)^n|x_1-c|=0$

---
$\begin{align*}f'(x)&=\lim_{\Delta x\to 0}\frac{f(x+\Delta x)-f(x)}{\Delta x} \\ &=\frac{f[x(1+\frac{\Delta x}{x})]-f(x)}{\Delta x} \\ &=\frac{xf(1+\frac{\Delta x}{x})+(1+\frac{\Delta x}{x})f(x)-f(x)}{\Delta x} \\ &=\frac{f(1+\frac{\Delta x}{x})}{\frac{\Delta x}{x}}+\frac{f(x)}{x} \\ &=f'(1)+\frac{f(x)}{x}=e+\frac{f(x)}{x}\end{align*}$

---
求微分方程$y''-y=e^{|x|}$满足$y(1)=0,y'(1)=0$的特解。
$y=\begin{cases}-\frac{3}{4}e^{x}+\frac{e^{2}}{4}e^{-x}+\frac{1}{2}xe^{x},&x\ge 0 \\  -\frac14e^{x}+(\frac{e^{2}}{4}-\frac12)e^{-x}-\frac12xe^{-x},&x<0\end{cases}$

设$y=e^{2x}\cos x$与$y=e^{3x}$为某n阶常系数齐次线性微分方程的两个解，则最低阶的微分方程为？


---
$\because x_{n}>n\pi-\frac{\pi}{2},\therefore \frac{1}{x_{n}^{2}}<\frac{1}{(n\pi-\frac{\pi}{2})^2}$
$n\pi<x_{n}<n\pi+\frac{\pi}{2}$

$\because \lim x_{n}=+\infty \therefore\lim x_{n}=\lim\tan x_{n}=\lim \tan(x_{n}-n\pi)=+\infty$


---
$\sum\limits_{n=1}^{\infty}a_{2n}x^{2n}$为偶函数，$S(x)=\sum\limits_{n=1}^{\infty}\frac{(-1)^{n-1}}{2n-1}x^{2n}$。
$S(x)$的泰勒展开为$S(x)=\sum\limits_{n=1}^{\infty}\frac{s^{(n)}(0)}{n!}x^{n},\therefore S^{(2n)}(0)=2n!*\frac{(-1)^{n-1}}{2n-1}$，奇数项系数为0，所以奇数次导数也为0。

---
$$\begin{align*}|\ln f(a_{n-1})-\ln f(a_{n-2})|&=|[\ln f(\xi)]'(a_{n-1}-a_{n-2})| \\ &=\frac{|f'(\xi)|}{f(\xi)}|a_{n-1}-a_{n-2}| \\ &=k|a_{n-1}-a_{n-2}| \\ &=k|ln f(a_{n-2})-\ln f(a_{n-3})| \\ &=k^{n-2}|a_2-a_1|\end{align*}$$

---
$$\because (a_{n}-a_{n-1})收敛,\lim S_n也收敛,\therefore x_n=S_n+x_0$$


---
$$f'(x)=(\sum\limits_{n=1}^{\infty}\frac{x^{n}}{n^{2}})'=\sum\limits_{n=1}^{\infty}\frac{x^{n-1}}{n}=-\frac{1}{x}ln(1-x)$$
$$f'(1-x)=[\sum\limits_{n=1}^{\infty}\frac{(1-x)^{n}}{n^2}]'=\frac{1}{1-x}lnx$$
$$[\ln x\cdot\ln (1-x)]'=\frac{1}{x}\ln(1-x)-\frac{1}{1-x}\ln x$$

---
设级数$\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_{n}$的通项与前n项和$S_{n}$有一下关系：$U_1=2,2S_{n}^{2}=2u_{n}S_{n}-u_{n},$判断级数$\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_n$的敛散性。


---
$2S_{n}^{2}=2(S_{n}-S_{n-1})S_n-(S_n-S_{n-1}),\therefore S_n=\frac{S_{n-1}}{2S_{n-1}+1}$

---
设数列$a_n,b_n$满足$0<a_n,b_n<\frac{\pi}{2},\cos a_{n}-a_{n}=\cos b_n，$且级数$\sum\limits_{n=1}^{\infty}b_{n}$收敛。
证明$\lim a_n=0$
证明级数$\sum\limits_{n=1}^{\infty}\frac{a_n}{b_n}$收敛

---
$\lim_{n\to\infty}\frac{a_{n}}{b_{n}^2}=\frac{1-\cos b_n}{b_{n}^{2}}\cdot\frac{a_{n}}{1-\cos b_{n}}=\frac{1}{2}\frac{a_{n}}{1-\cos b_{n}}=\frac{1}{2}\frac{a_{n}}{a_{n}+1-\cos a_{n}}=\frac12$

---
已知$\cos 2x-\frac{1}{(1+x)^2}=\sum\limits_{n=0}^{\infty}a_nx^n,$求$a_{n}.$

$\begin{cases}a_2n=\frac{(-1)^{n}4^{n}x^{2n}}{(2n)!}-2n-1 \\ a_{2n+1}=2n+2\end{cases}$

---
设$a_{0}=1,a_{1}=-2,a_2=\frac72,a_{n+1}=-(1+\frac{1}{n+1})a_{n}(n\ge 2),$证明：当$|x|<1$时，幂级数$\sum\limits_{n=0}^{\infty}a_{n}x^{n}$收敛，并且和函数。

$S(x)=\frac{1}{(1+x)^{2}}(\frac{x^{3}}{3}+\frac{x^{2}}{2}+1),|x|<1$

---
 设数列$a_n$满足$a_1=1,(n+1)a_{n+1}=(n+\frac12)a_n,$证明：当$|x|<1$时，幂级数$\sum\limits_{n=1}^{\infty}a_{n}x^{n}$收敛，并求和函数。
$S(x)=2(\frac{1}{\sqrt{1-x}}-1)(|x|<1)$

---
曲线$\begin{cases}x^{2}+y^{2}+z^{2}=6 \\ x+y+z=0\end{cases}$ ,在点P(1,-2,1)处的切线为？

---
计算$\iint_{\Sigma}\frac{axdydz+(z+a)^2dxdy}{(x^{2}+y^{2}+z^{2})^\frac12},$其中$\Sigma$为下班球面$z=-\sqrt{a^2-x^2-y^2}$的上侧,a为大于0的常数。

---
设$\Sigma$为曲面$z=\sqrt{x^{2}+y^{2}}(1\le x^2+y^2\le4)$的下侧，$f(x)$是连续函数，计算$I=\iint_{\Sigma}[xf(xy)+2x-y]dydz+[yf(xy)+2y+x]dzdx+[zf(xy)+z]dxdy.$

---
已知函数$f(x,y)=x+y+xy,$曲线C：$x^2+y^2+xy=3,$求$f(x,y)$在曲线C上的最大方向导数。

---
$\begin{align*}S^2&=\frac{1}{n-1}\sum\limits_{i=1}^{n}(X_i-\bar{X})\\&=\frac{1}{n-1}\sum\limits_{i=1}^{n}X_i^2-2X_i\bar{X}+\bar{X}^2\\&=\frac{1}{n-1}[(\sum\limits_{i=1}^{n}X_i^2)-2(\bar{X}\sum\limits_{i=1}^{n}X_i)+n\bar{X}^2]\\&=\frac{1}{n-1}[(\sum\limits_{i=1}^{n}X_i^2)-2n\bar{X}^2+n\bar{X}^2]\\&=\frac{1}{n-1}\sum\limits_{i=1}^{n}(X_i^2-\bar{X}^2)\end{align*}$

---
设 $f(x)$ 在 $x=x_0$ 处连续，在 $x=x_0$ 的某取心邻域内可导，若 $\lim_{x\to x_0}f('x)$ 存在，则 $f(x)$ 在 $x=x_0$ 处可导且 $f' (x_0)=\lim_{x\to x_0}f'(x)$
$f (x)-f (x_0)=f' (\xi)(x-x_0)\Rightarrow f' (x_0)=\lim_{x\to x_0}\frac{f (x)-f (x_0)}{x-x_0}=\lim_{x\to x_0}f' (\xi)=\lim_{\xi\to x_0}=\lim_{x\to x_0}f'(x)$
设函数 $f(x)$ 在 $[0,1]$ 上可导，且 $f (0)=0,|f' (x)|\le\frac{1}{2}|f(x)|,$ 则在 $(0,1)$ 内 $f(x)$ 恒为 0.

