答案：$1,3,-2$
$\begin{align*}f(x)&=\begin{vmatrix}1&1&1&1 \\ 1&3&9&27 \\ 1&-2&4&-8 \\ 1&x&x^{2}&x^{3}\end{vmatrix}=\begin{vmatrix}1&1&1&1 \\ 1&3&-2&x \\ 1&9&4&x^{2} \\ 1&27&-8&x^{3}\end{vmatrix} \\ &=(3-1)(-2-1)(x-1)(-2-3)(x-3)(x+2)\end{align*}$ ^tygd5d

---
答案：$1+\sum\limits_{i=1}^{n}x_{i}^{2}$
$\begin{align*}D_{n}&=\begin{vmatrix}1&x_{1}&x_{2}&\cdots&x_{n} \\ 0&1+x_{1}^{2}&x_{1}x_{2}&\cdots&x_{1}x_{n} \\ \vdots&\vdots&\vdots&&\vdots \\ 0&x_{n}x_{1}&x_{n}x_2&\cdots&1+x_{n}^{2}\end{vmatrix} \\ &=\begin{vmatrix}1&x_{1}&x_{2}&\cdots&x_{n} \\ -x_{1}&1&0&\cdots&0 \\ -x_{2}&0&1&\cdots&0 \\ \vdots&\vdots&\vdots&&\vdots \\ -x_{n}&0&0&\cdots&1\end{vmatrix}\end{align*}$ ^qc8y1b

---
答案：
![](附件/Pasted%20image%2020221010101802.png)
![](附件/Pasted%20image%2020221010101814.png) ^1ma2ge

---
答案：$3(2-n)2^{n-1}$
把B表示成AC
 $|B|=|AC|=|A||C|$ ^gw4e5e

---
答案：0
$|A+E|=|A+AA^{T}|=|A(E+A^T)|=A|E^T+A^T|=A|E+A|$ ^29ii2l

---
答案：$2^{n^{2}-n}$
$(kA)^{*}=k^{n-1}A^{*}$（[证明](线代/证明.md#^l3na07)）
$|(2A)^{*}=|2^{n-1}A^{*}=(2^{n-1})^{n}|A|^{n-1}$ ^pl3qeo

---
答案：$-4$
$A=\begin{bmatrix}O&B_{m} \\ C_{n}&O\end{bmatrix}$
则$|A|=(-1)^{mn}|B||C|,A^{-1}=\begin{bmatrix}O&C^{-1} \\ B^{-1}&O\end{bmatrix}$ ^gjoy70

---
答案：1
$A_{11}+A_{22}+A_{33}=tr(A^{*})=\lambda_{1}^{*}+\lambda_{2}^{*}+\lambda_{3}^{*}$ ^9dn2xf

---
答案：A
$A^2=A$ ^psle7u

---
答案：$\begin{bmatrix}1&0&-1 \\ 0&1&-1 \\ 0&0&0\end{bmatrix}$
$B$可逆，$AB=B(B-C)\Rightarrow A=B(B-C)B^{-1}$
由相似的性质可知，$A^{5}=B(B-C)^{5}B^{-1}$ ^is2l89

---
答案：
![](附件/Pasted%20image%2020221011142353.png)
 $A=\begin{bmatrix}B&O \\ O&C\end{bmatrix}$
 $B^{n}$用相似求，$C^{n}$用方法一求 ^efpsjt

---
答案：$5(-6)^{n-1}$ ^2e9ja9

---
答案：C
括号里外都是逆，先换里边 ^gttqjw

---
答案：C
$A^{3}\pm E=\pm E$
提公因式 ^efaj9j

---
答案：D
$\begin{vmatrix}0&1&0 \\ 1&0&0 \\ 0&0&1\end{vmatrix}=-1$ ^cztw3n

---
答案：$\begin{bmatrix}2&0&2&0 \\ 0&2&0&-8 \\ 0&0&2&0 \\ 0&0&0&4\end{bmatrix}$
$(3E-2A^*)X=4E$
把$A$和$A^{-1}$消去，留下$A^{*}$ ^mrti2o

---
答案：$\begin{bmatrix}0&-4&0 \\ 0&0&-4 \\ -4&0&0\end{bmatrix}$
$B=4A(A-2E)^{-1}$
$(A^{*})^{*}=|A|^{n-2}A$ ^l0uzls

---
答案：$\begin{bmatrix}k&l&m+1 \\ k-3&l+3&m \\ 0&0&2\end{bmatrix}$
注意$A-E$不可逆 ^rfxlma

---
答案：D
$A$和$B$等价，秩相等 ^r46tua

---
答案：0
![线代基本功](线代/线代基本功.md#^qbqs59) ^4szxa4

---
答案：$-\frac12$
$r(AB)=r(A)\Rightarrow r(B)<3$（若$r(B)=3$，则$r(AB)=2$） ^e7q1cz

---
答案：B
$\beta_{i}$不是$Ax=0$的解，$\therefore AB\ne O$，$\therefore r(AB)\ge 1$
$\because r(Ab)<r(A)$，$\therefore B$不可逆（如果$B$可逆，则$r(AB)=r(A)$）
$\therefore r(B)\le 2 \Rightarrow r(Ab)<r(B)\le 2$ ^g0xh7q

---
答案：A
D的反例$A=\begin{bmatrix}1&0 \\ 0&0\end{bmatrix}B=\begin{bmatrix}0&1 \\ 0&0\end{bmatrix}$
方法一：$r([A|AB])=r([A|O])=r(A)$
方法二：$[A|AB]=A[E|B]\Rightarrow r([A|AB])\le r(A)$，$A$是$[A|AB]$的子矩阵，所以$r([A|AB])\ge r(A)$ ^nrmp8x

---
答案：$b\ne 0,\sum\limits_{i=1}^{n}a_{i}\ne 0$
$b=0$：$\alpha_{1}=[-\frac{a_{2}}{a_{1}},1,0,\cdots.0]^T,\alpha_2=[-\frac{a_{3}}{a_{1}},0,1,\cdots,0]^T,\cdots,\alpha_{n-1}=[-\frac{a_{n}}{a_{1}},0,0,\cdots,1]^T$
$b=-\sum\limits_{i=1}^{n}a_{i},\alpha=[1,1,\cdots,1]$ ^7jtqqn

---
答案：$\lambda=-1,a=-2$；$x=\frac12[3,-1,0]^T+k[1,0,1]^T$
<mark style="background: #FFF3A3A6;">$\lambda=1$时无解</mark> ^623xfm

---
答案：$a=-1,b=-2,c=4$
1：求得方程组1的基础解系，带入方程组二
2：同解$\Rightarrow r(A)=r(B)=r(\begin{bmatrix}A \\ B\end{bmatrix})=r([A^T|B^T])$ ^3w6osn

---
答案：
线性无关的定义：$k_{0}\beta^{T}+k_{1}\alpha_1+k_{2}\alpha_{2}+\cdots+k_{m}\alpha_m=O$
左右同乘$\beta$得$k_{0}\beta^{T}\beta+k_{1}\alpha_1\beta+k_{2}\alpha_{2}\beta+\cdots+k_{m}\alpha_m\beta=O$
$\because \alpha_i\beta=0,\therefore k_{0}\beta^{T}\beta=0$
$\therefore k_{i}=0$
得证。 ^yazceg

---
答案：
定义：$k_1\alpha_1+k_2\alpha_2+k_3\alpha_3=0$
左乘A得：$k_{1}\alpha_1+k_2(\alpha_1+\alpha_2)+k_{3}(\alpha_2+\alpha_3)=0$
二式减一式得：$k_2\alpha_1+k_3\alpha_2=0$
乘A减三式得：$k_{3}\alpha_1=0$
$\therefore k_{3}=0\Rightarrow k_{1}=k_{2}=0$
得证 ^qpika2

---
答案：
注意：$r\le n$ 
$r<n$时：如果向量组线性无关，在相同位置添加若干分量之后的向量组仍旧线性无关。 ^ozj0lt

---
答案：D
$Bx=0$有解且解为$[1,2,0]^T$说明$\beta_1$和$\beta_2$线性相关 ^pfbywx

---
答案：
1：$|A+E|=|A+AA^T|=|A||E+A^T|=|A||(E+A)^T|=-|A+E|$
$\therefore |A+E|=0,\lambda=-1$是A的特征值
2：$|A-E|=|A-AA^T|=|A||E-A^T|=|E-A|=|-(A-E)|=-1^n|A-E|$
$\because n$为奇数，$\therefore|A-E|=-|A-E|$
$\therefore |A-E|=0$ ^drjrki

---
答案：$a=2,b=-3,c=2,\lambda_{0}=1$
先求$\lambda_0$ ^wipz3u

---
答案：0，1，-3
令$P=[\alpha,A\alpha,A^2\alpha]$，P可逆。
$AP=P\begin{vmatrix}0&0&0 \\ 1&0&3 \\ 0&1&-2\end{vmatrix}=PB$
$\therefore A$和$B$相似 ^f7qxn4

---
答案：$1+a,a,1-a;a\ne0,a\ne\frac12$
首先：$a\ne 1+a$，当$\therefore 1-a\ne 1+a1-a\ne a$时，有三个不同特征值，可对角化。
当$a=0,\frac{1}{2}$时，$r(A-\lambda E)=2\ne 1$，所以不能对角化。 ^f6j3jf

---
答案：
$A^{2}=A\Rightarrow \lambda^2-\lambda=0\therefore\lambda$的只能在1和0里面取。
且$r(A)+r(A-E)=n$。
设$r(A)=r$，则$\lambda=0$有$n-r$个无关的解向量。
$r(A-E)=n-r$，则$\lambda=1$有r个无关的解向量。 ^u1xzac

---
答案：$5E$
$B=P^{-1}\begin{vmatrix}\lambda_{1}^{3}-6\lambda_{1}^{2}+11\lambda_{1}-1&0&0 \\ 0&\lambda_{2}^{3}-6\lambda_{2}^{2}+11\lambda_{2}-1&0 \\ 0&0&\lambda_{3}^{3}-6\lambda_{3}^{2}+11\lambda_{3}-1\end{vmatrix}P$ ^81t6bv

---
答案：$\begin{vmatrix}2^{99}-1&1-2^{99}&2-2^{98} \\ 2^{100}-2&1-2^{100}&2-2^{99} \\ 0&0&0\end{vmatrix}$
1:用伴随矩阵求逆，<mark style="background: #FFF3A3A6;">不要忘了系数（也就是|A|）</mark>
2：$B^{100}=BA^{99}$ ^gcvyeg

---
答案：
$AB\alpha=BA\alpha=B\lambda\alpha=\lambda B\alpha$
所以$B\alpha$是$\lambda$对应的特征向量，所以$B\alpha$和$\alpha$线性相关
$\therefore B\alpha=k\alpha$
$\therefore \alpha$也是$B$的特征向量
设$P=[\alpha_1,\alpha_2,\alpha_3]$
$\because P^{-1}AP=\bigwedge_1$
$\therefore P^{-1}BP=\bigwedge_2$ ^dinnkb

---
答案：A
实特征值只有0，所以$r(A)=0$ ^y254o0

---
答案：$\begin{bmatrix}4&0&-2 \\ 0&2&-2 \\ -2&-2&3\end{bmatrix}$
实对称矩阵转置是本身
实对称矩阵存在正交矩阵使$P^{T}AP=\bigwedge$ ^7vbyvu

---
答案：$\begin{bmatrix}1&0&0 \\ 0&-1&0 \\ 0&0&-1\end{bmatrix}$
1:$A^T=(\alpha\beta^T+\beta\alpha^T)^T=(\alpha\beta^T+\beta\alpha^T)=A$
所以实对称矩阵A可相似对角化 ^qx4coq

---
答案：$C_{1}=\begin{bmatrix}0&1&-4 \\ \frac12&-\frac12&1 \\ 0&0&1\end{bmatrix}C_{2}=\begin{bmatrix}1&0&0 \\ 0&0&1 \\ 0&\frac13&0\end{bmatrix}$
做可逆线性变换$x=C_{1}y$ 使二次型变为标准型
做可逆线性变换$x=C_1C_2z$ 使二次型变为规范性 ^3akq45

---
答案：$C=\begin{bmatrix}1&1&1 \\ 1&-1&-1 \\ 0&0&1\end{bmatrix}$
存在可逆线性变换$x=Cz$ 使二次型变为规范性
#注 如果二次型不存在平方项，则设 $x_1=y_1+y_2,x_2=y_1-y_2,x_3=y_3$ ^j8usih

---
答案：$P_{1}=\begin{bmatrix}\frac{2}{\sqrt{5}}&\frac{1}{\sqrt{30}}&\frac{1}{\sqrt{6}} \\ 0&\frac{5}{\sqrt{30}}&-\frac{1}{\sqrt{6}} \\ -\frac{1}{\sqrt{5}}&\frac{2}{\sqrt{30}}&\frac{2}{\sqrt{6}}\end{bmatrix},P_{2}=\begin{bmatrix}1&0&0 \\ 0&\frac{1}{\sqrt{6}}&0 \\ 0&0&\frac{1}{\sqrt{6}}\end{bmatrix}$
$\lambda_1=1,\lambda_2=6,\lambda_3=-6$
线性变换$x=P_{1}y$ 标准型
线性变换$x=P_{1}P_{2}z$ 规范性 ^5tshrp

---
答案：$f(x)=\frac{1}{2}x_{1}^{2}+x_{2}^{2}+\frac12 x_{3}^{2}-x_{1}x_{3}$
<mark style="background: #b8f3b8;">$Q^{T}AQ=\bigwedge\Rightarrow A=Q\bigwedge Q^{T}$</mark> ^bnjt11

---
答案：B
注意：$f(x)=-1$
[线代基本功](线代/线代基本功.md#^syafk8)  ^amezr6

---
答案：$C=\begin{bmatrix}\sqrt{2}&0&0 \\ -\sqrt{2}&\sqrt{3}&0 \\ 0&-\sqrt{3}&1\end{bmatrix}$
#注 没提求正交矩阵，就用配方法 ^tyjelr

---
答案：$a=1,b=3;C=\begin{bmatrix}\sqrt{2}&\frac{3\sqrt{2}-2\sqrt{5}}{4} \\ 0&\frac{\sqrt{5}}{2}\end{bmatrix}$
$B^{T}=B$ ^2up4tp

---
答案：$1+(-1)^{n+1}a_{1}a_{2}\cdots a_{n}\ne 0$
#注 正定二次型的定义：对于任意$x,f(x)>0$，则称$f$位正定二次型 ^oi5x66

---
答案：$A^2$
$A^3B+A^2BA=A^2$
$ABA^2+BA^3=A^2$
$A^2BA+ABA^2=A^2$ ^hd05xx

---
答案：
$(A+E)B=A=A+E-E$
$(A+E)(B-E)=-E,(A+E)(E-B)=E$
因为$A+E,E-B$互逆,所以$(E-B)(A+E)=E$
得证 ^g1nmai

---
答案：
$\begin{align*}(E+AB)[E-B(E+AB)^{-1}A]&=E+BA-B(E+AB)^{-1}-BAB(E+AB)^{-1}A \\ &=E+BA-B(E+AB)(E+AB)^{-1}A \\ &=E+BA-AB \\ &=E\end{align*}$ ^i68ef1

---
答案：B
$t\ne 3$时， $r(A)=2$ ^9g9tbn

---
答案：n
证明AB=BA和$A-E$可逆 ^oas1z5

---
